【白色恐怖】畢業班相被P圖 學生抗爭手勢「五一」竟變「四二」

教育界近日濔漫白色恐怖，中學畢業生就連在畢業照中做手勢支持「五大訴求」竟也被打壓。《蘋果》收到一群來自中華傳道會李賢堯紀念中學的畢業生投訴，指控有攝影師擅自修改畢業大合照，打壓學生言論自由。因不少學生拍畢業照時舉起寓意「五大訴求，缺一不可」的「五一」手勢，但攝影師曬相後竟「P圖」，至少把5名學生的「五一」手勢竄改成「四二」手勢，令五大訴求「消失」。有家長後來幾番追究攝影師及取回原圖，卻不得要領，對方更辯稱改圖「是學校的指示」，家長不禁批評學界失自由，「連一個手勢都容納唔到！」

下咁都得

咁撚肉酸

仆你個街 後生仔得罪你D咩
畢業相都要搞9你